林鄭推免審查交通津貼，係咪數已走?

2017年10月11日(三)

施政報告：推免審查交通津貼 每月最多$300

特首林鄭月娥今(11日)發表其任內首份施政報告。為紓緩市民長途公共交通費負擔，運輸及房屋局經三個月研究後，現建議推出「免入息審查的公共交通費用補貼計劃」，凡每月公共交通開支超出400港元的市民，其400港元以外的交通費，可獲25%的補貼，而金額以每月300港元為上限，估計會有超過200萬市民受惠。補貼計劃將包括港鐵、專營巴士、專線小巴、渡輪及電車的費用，無須申請。

政府將於未來3個月向立法會申請撥款，獲批撥款後一年內落實計畫。消息指，若市民每月交通開支達600至1600港元，補貼後相當於車費打92折至82折，以一名市民每月1000元車費，可獲補貼150元。

取得補貼金的方法，是市民可在港鐵站、八達通服務站或以手機程式，於3個月內直接取得補貼，政府會將補貼金額存入其八達通卡內，而補貼的金額將不限用途。獲計算入計劃的合資格交通開支包括港鐵所有車程、巴士、綠色小巴、渡輪和電車，但的士、紅色小巴和村巴的交通開支則不計算在內。

消息又指，400港元門檻是以過海交通費為參考界線，至於25%補貼比例則是希望市民亦承擔部分交通開支，不致影響現時交通政策及運作模式。

九巴及龍運巴士歡迎交通費補貼計劃，認為有關措施惠及廣大乘搭公共交通工具的市民，兩巴會與政府就計劃執行細節緊密溝通，配合當局及早推出措施。

港鐵主席馬時亨表示歡迎補貼計劃，並會全力配合政府落實，他指補貼計劃加上港鐵的各項車費優惠，能進一步減低乘客在公共交通的開支。

係咪已走數?

點解大家放過林鄭???

淨係資助高鐵

Lm

派免費高鐵俾你地仲唔滿足？

高鐵飛

4000蚊都冇晒聲氣

鳩鐵條數都未諗掂,得撚閒理你班升斗市民咩